<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-05-05T12:26:25+03:00</updated><id>/feed.xml</id><entry><title type="html">Unix — best</title><link href="/tags/thoughts/unix-best/" rel="alternate" type="text/html" title="Unix — best" /><published>2019-04-27T18:08:25+03:00</published><updated>2019-04-27T18:08:25+03:00</updated><id>/tags/thoughts/unix%E2%80%94best</id><content type="html" xml:base="/tags/thoughts/unix-best/">&lt;p&gt;Громкий заголовок с двумя причинами почему так&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;h2 id=&quot;электрон&quot;&gt;Электрон&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/img/uploads/ubuntu.jpg&quot; class=&quot;image-link&quot; title=&quot;Ubuntu&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;/assets/img/uploads/ubuntu.jpg&quot; class=&quot;lazyload&quot; alt=&quot;Ubuntu&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я очень часто пользуюсь электрон-приложениями: VS Code, Slack, Figma (электрон же?) и Hyper. Многие знают, что электрон — очень глючная и медленная вещь, которая по скорости работы сильно уступает нативным приложениям, но их легче писать, а значит есть время заняться дизайном, поэтому они красивые.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Приложения на электроне запускаются намного быстрее на Unix системах, чем на виндоусе. Основная мысль этого пункта.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;интернет&quot;&gt;Интернет&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Интернет — очень массовая вещь (вау, да?), ну и вряд ли много тех, кто использует проводные сети. Даже разъема в ноутбуках для этого нет. У меня очень дешманский роутер Tenda с максимальной скоростью 300 мб/с (а больше провайдер и не поддерживает). Недавно я заметил, что на моем линукс дистрибутиве — убунту — интернет в 10-20 раз быстрее, чем на виндоусе. Почему так и как эта магия работает — я не знаю.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;тут-должен-быть-вывод-и-он-будет&quot;&gt;Тут должен быть вывод и он будет&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Я переношу основную работу на Unix.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Громкий заголовок с двумя причинами почему так</summary></entry><entry><title type="html">Education</title><link href="/tags/thoughts/education/" rel="alternate" type="text/html" title="Education" /><published>2019-04-27T15:23:39+03:00</published><updated>2019-04-27T15:23:39+03:00</updated><id>/tags/thoughts/education</id><content type="html" xml:base="/tags/thoughts/education/">&lt;p&gt;Опять образование. Опять плохо. Каждый раз такое&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;h2 id=&quot;мы-живем-в-средневековье&quot;&gt;Мы живем в средневековье&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/img/uploads/desk.jpg&quot; class=&quot;image-link&quot; title=&quot;Desk&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;/assets/img/uploads/desk.jpg&quot; class=&quot;lazyload&quot; alt=&quot;Desk&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Опять решил поговорить на тему образования, так мною излюбленную. И это, наверное, потому, что сейчас для меня очень актуально.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Наверное жители стран СНГ — а раз вы читаете этот текст на русском, то скорее всего это так — заметили, что образование сейчас дается тяжело. Никто не спорит, что “вот раньше, вот тогда, вот в наше время” в СССР было строго, но от этого была польза. Как все происходит сейчас:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Сидишь себе в детском саду, хорошо, если воспитательница нормальная, если нет — просто тупо играешься и наслаждаешься жизнью&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Резко наступают перемены и ты &lt;del&gt;поступаешь&lt;/del&gt; (ох, как громко сказано) идешь в школу. Первый класс — прописи и все такое, вроде бы норм и даже интерес к школе у некоторых есть&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Так все продолжается где-то до 5 класса, в лучшем случаи. Потом резко повышается уровень и половина тех, кто еще каким-то образом не потерял интерес к учебе, начинают его терять и плюс близится подростковый возраст, когда хочется без головы пробовать все и лезть везде.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Большая часть учащихся к этому времени “забивает” на школу: кто по своим обоснованным причинам, кто просто “за компанию”. Получать хорошие отметки остаются только те, кто участвует во всяких олимпиадах, кружках и т. д.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Почти все в это время мечтают “лишь бы три” и уйти со школы, забыв о ней навсегда. Но те, кого интересует реальное образование, профессия (хоть я и не утверждаю, что работать на кого-то — лучший вариант) и будущее задумываются еще в старших классах о поступлении в ВУЗы. Ладно, если ты родился в Москве, Санкт-Петербурге, а еще лучше, в каком-нибудь американском/европейском городке, но бывает и по-другому. Уровень образования, что в школах, что в ВУЗах оставляет желать лучшего и поэтому все стремятся в крупный город. Естественно, порог вступления очень высок и обычных школьных знаний, полученных в городе с населением меньше миллиона человек, не хватит для поступления в крутой университет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Просто попробуем вернуться на много веков назад. 5-15 века (нашей эры естественно) — Средневековье. Образование было уделом высших слоев общества. Это когда еще школы только появлялись и были при церкви (а еще неугодных сжигали на кострах и зеркала были только у богатых). Образование не то что было дорогим, оно просто не позволялось тебе, если ты не из богатых, а еще если женского пола — такая вот дискриминация. С женщинами все решили, а вот образование вернулось к тому периоду, когда оно было практически недоступным. По бумагам и официально тебя конечно пустят учиться, но это тяжелый моральный труд, который при успехе возводит тебя в ранг высшего общества.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это опять же уже сотый, наверное, призыв к государству и мотивация (такая себе) для тех, кто учится: именно учиться, не деградировать в школе на зубрежках, стоит.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ну и наверное надо сделать прогноз. Исхода два: образование станет дешевым; диплом не будет так значим.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На самом деле, мы движемся к этим исходам одновременно. Уже давно появился доступный интернет (здесь должна быть реклама мегафона) и много бесплатных курсов. Тот же Khan academy, который даже на русском есть, хоть и знаичтельно меньше, чем на английском, ну и в конце концов ютуб.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Насчет дипломов. В сфере программирования уже почти не смотрят на диплом: приходи, докажи, что крут и работай (за деньги!). И это говорят не какие-то мелкие конторы, а такие компании, как Яндекс, ВК, Google и т. д.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Будем жить, следить за этим и менять все в лучшую сторону.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Опять образование. Опять плохо. Каждый раз такое</summary></entry><entry><title type="html">My Toolset</title><link href="/tags/me/my-toolset/" rel="alternate" type="text/html" title="My Toolset" /><published>2019-04-25T22:59:59+03:00</published><updated>2019-04-25T22:59:59+03:00</updated><id>/tags/me/my-toolset</id><content type="html" xml:base="/tags/me/my-toolset/">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; href=&quot;//cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/highlight.js/9.15.6/styles/dracula.min.css&quot; /&gt;

&lt;script src=&quot;//cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/highlight.js/9.15.6/highlight.min.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;script&gt;hljs.initHighlightingOnLoad();&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Как я написал сайты? Моя коробочка с инструментами
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;кто-я&quot;&gt;Кто я?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Для начала кто я такой, что вообще пишу про свой сетап? Я начинающий веб-разработчик, пишу на HTML, CSS (знаю, что это не языки программирования!) и на JS (учусь). Занимаюсь всеми этими развлечениями уже год, очень лениво.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;youtube.com&quot;&gt;youtube.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;содержание-что-ли&quot;&gt;Содержание, что-ли&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Рабочая машинка и система(ы)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Основные программы&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;До свидания&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;pre&gt;
  &lt;code&gt;
  function arrayToList(arr) {
    var list = {};
    for (var i = 0; i &amp;lt; arr.length; i++) {
      list.value = arr[i];
      list.rest = writeRest();
      function writeRest() {
        if (i++ &amp;lt; arr.length - 1) {
          return {value: arr[i], rest: writeRest()}
        } else {
          return null;
        }
      }
    }
    return list;
  }

  function listToArray(list) {
    var arr = [];
    path = list;
    while (path != null) {
      arr.push(path.value);
      path = path.rest;
    }
    return arr;
  }

  function prepend(value, rest) {
    var list = {value: value, rest: rest};
    return list;
  }

  function nth(list, position) {
    path = list;
    for (var i = 0; i &amp;lt; position; i++) {
      path = path.rest;
    }
    return path.value;
  }

  console.log(arrayToList([10, 20]));
  console.log(listToArray(arrayToList([10, 20, 30])));
  console.log(prepend(10, prepend(20, null)));
  console.log(nth(arrayToList([10, 20, 30]), 1));
  }
  &lt;/code&gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id=&quot;рабочая-машинка-и-системаы&quot;&gt;Рабочая машинка и система(ы)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/img/uploads/toolset.jpg&quot; class=&quot;image-link&quot; title=&quot;My desktop&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;/assets/img/uploads/toolset.jpg&quot; class=&quot;lazyload&quot; alt=&quot;My desktop&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;У меня Dell Inspiron 13 на 256 GB SSD и 8 GB оперативки. Ну и i5 Intel. Да, я не тот крутой пользователь мака, который приходит домой, открывает одним пальцем свой ноутбук и наслаждается эксклюзивным софтом, а потом кидает в твиттер красивые скриншоты из программ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я использую две системы: Windows 10, Ubuntu (последняя которая). Основной у меня стоит винда на 200 GB, а все, что наскреб от оставшегося выделил под убунту. Почему так? Потому что мне нравится юникс, но линукс все еще не такая полноценная, чтоб отделиться ото всех. Если бы у меня был мак, то я бы, скорее всего, не ставил бы ни всякие дистрибутивы линукс, ни винду; ну может быть только накатил бы виртуальную версию системы от майкрософт.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;основные-программы&quot;&gt;Основные программы&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Теперь наверное самое интересное. Вы еще не забыли, чем я занимаюсь? Сайты делаю. Так вот, пробежимся по основному пути.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сперва надо задизайнить всю историю, тут мне помогают две программы: Affinity Photo и Figma. Так уж повелось, что софт адоби мне вообще не нравится (как и многим). Фигму использую в качестве веб версии и с установленным фирменным помощником, чтоб у меня работали все системные шрифты в вебе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Следующий этап — написание кода. Ну тут мне нужен IDE и какой-нибудь легкий редактор. У меня конечно есть Visual Studio, которым я пока не пользуюсь, но полноценные IDE я не люблю. Их интерфейс для меня слишком громоздкий и не такой приятный, как у редакторов. Некрасиво, одним словом. Поэтому в качестве мощной программы для написания и отладки кода я использую Visual Studio Code. Он более привлекательный, хоть и написан на электроне, что сильно замедляет его работу, в особенности на виндоус. Его возможностей мне в полной мере хватает: работа с файлами, естественно, гит, дебаггер и встроенная консоль. У этого редактора на максималках нашелся младший брат на моем ноутбуке — Sublime Text. Он самый быстрый из тех, что мне удалось повидать и приятный на вид. Поэтому, если мне надо записать какой-то фрагмент кода, к примеру, найденный в интернете, то я использую именно эту программу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На протяжение всей работы я иногда составляю план. Все заметки подобного рода или просто какой-то немаленький текст для публикации я записываю в Notion. Так как его нет на линукс дистрибутивах, я ипользую чаще веб версию, чем программу. Этот текст я, кстати, пишу тоже в ноушн. Описывать нечего, это как Visual Studio Code в мире обычных текстовых редакторов/заметочников.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Среди прочего у меня есть эмулятор терминала Hyper. Он красивый (не то что стандартная консоль винды) и кастомизируемый. Единственная его беда — все тот же електрон. У меня стоит подпсистема убунту, чтоб нормально использовать bash в виндоус.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Браузеры — Chrome, Chrome Canary и Firefox Nightly (ну я же тру девелопер).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Все остальное как у обычных людей.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;до-свидания&quot;&gt;До свидания&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Я полагаю, что это будет цикл статей, если нет, то заранее извинюсь. Планирую описать более подробно свой рабочий процесс. Лайк, шер, алишер.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Как я написал сайты? Моя коробочка с инструментами</summary></entry><entry><title type="html">Apple +</title><link href="/tags/news/apple/" rel="alternate" type="text/html" title="Apple +" /><published>2019-03-25T21:45:00+03:00</published><updated>2019-03-25T21:45:00+03:00</updated><id>/tags/news/apple</id><content type="html" xml:base="/tags/news/apple/">&lt;p&gt;Итоги мартовской презентации Эпл. Больше подписок!&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;h2 id=&quot;больше-плюсов&quot;&gt;Больше плюсов&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/img/uploads/tim.jpg&quot; class=&quot;image-link&quot; title=&quot;Tim Cook&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;/assets/img/uploads/tim.jpg&quot; class=&quot;lazyload&quot; alt=&quot;Tim Cook&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сначала скажу, + или -. Как по мне, +. Мне понравилось. Смотрел в оригинале.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мне понравилось сама презентация, но посыл продуктов до меня дошел слабо. Журналы по подписке? У нас все равно далеко не скоро. Карта? Также. Игры по подписке вообще сомнительная вещь, ну может быть кинцо прикольно. Но я не тот человек, кто платит за кино. В силу места проживания, я даже в кинотеатры не хожу. Поэтому все это не для меня.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но очень понравились ролики и шуточные моменты&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А я как всегда побежал смотреть на новые лендинги.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;+&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Итоги мартовской презентации Эпл. Больше подписок!</summary></entry></feed>